# Болдырев Егор

## Подсчёт слов (Задача 1). В процессе.

**Код** - ОК.

- [ОК] `public class file` - в java общепринято именовать классы с большой буквы (`File`). (пакеты - с маленькой).

- [хорошо] `fileBuffer` не закрывается - утечка ресурсов. Тем не менее, лучше остановиться на try-with-resource,
чем на варианте с тремя try-catch.

- [ОК] Импортировать `java.lang.String` не обязательно - `java.lang.*` доступно в программе по-умолчанию.

- [ОК] Сообщения об ошибках следует писать в `System.err`, а не в `System.out`.

- [ОК] В классе `Data` поля следует объявлять приватными, и определять getter'ы и setter'ы для каждого поля.

- [ОК] В методе `File.readText()` два независимых блока для работы с консолью и с файлами
(`if (mode == 'c') ...` и `else if (mode == 'f') ...`), которые делают фактически одно и то же,
но неодинаковыми способами.
При этом юнит-тесты проверяют только блок чтения из файла.

**Тесты** - в целом, ОК.

**Пожелания**

- Желательно, чтобы имена java-файлов совпадали с именами сождержащихся в них классах с точностью до регистра,
т.е. `class Main` определен в `Main.java`.
Иначе возможны проблемы с компиляцией кода на платформах с регистро-зависимыми файловыми системами (например, Linux).

## Фабрика (Задача 2). В процессе.

Код не в репозитории.
